大家睇一睇！再繼續努力！

[轉載：只需要把每一件小事都處理好。]

1.習近平是秦始皇。大家不要太樂觀。

2.我不是太在意林鄭是否問責下台。下任人選只會更為鷹派。或者更狡猾。總之不會是更廢的人。

只要陷入「下台」的口號，很容易就會錯失其他焦點。

制度的改變才是真正的核心問題。

比如警務署署長是否下台事實上毫不重要，反而是「一個更有效的監警制度的發展與誕生」才是真正的重點。

3.除非「林鄭下台」的要求連帶著「產生民選政府」的議程，否則「問責下台」並不太過有意思。

4.若第3點不成立，那不如放棄這個要求，集中在其餘四點的要求上。

5.616二百萬人上街，更多其實是因為政府+警隊要為612警察的「過度鎮壓」買單。這只是因為：

A.武勇派的「進攻」沒有造成真正意義的暴力行為；

A.1而在此情況下，警察使用了完全不合比例的暴力鎮壓；

A.2所以社會才會有更大的反彈

所以真的，必需要把「武力」限制在一個合理的﹑必要的範圍內。

不受制的武力只是與警察無異的「暴力」。

而這正是政權一直不斷試圖編寫的「合理鎮壓暴亂」的戲碼。

絕對不要上當。

6.不要假想曾經走上街頭的人，在一段時候冷靜過後就會輕易丟失，不再運動。很簡單講，難道你會嗎？

只要有價值的資訊保持流通，每一個自由人都會是一個自由的公民。而這公民身份一旦開啟，往往就是伴隨其畢生的精神。

7.是日金句：如今我們不篤灰割蓆，才可以在這裡坐看敵人如何互相篤灰割蓆。這才是我們至今唯一真正獲得的勝利。

8.而之所以習得這一件事。是因為我們經驗過無比淒涼的教訓。還想要讓世界重蹈覆轍以圖謀私利的人我不阻你。我只繼續做我發現必須做好的事情。

9.大家真的無需要太多地傷心。此世非樂園。而此世亦非地獄。因為你有你自己，因為你知道你自己要做什麼﹑並且正在做什麼。且你一定會遇見如你一樣明淨之人。

而事情其實是在人的身上。——人攜帶著它們。它們就不會輕易消散。

Push